喂阿哥，你要2020取消功能組別，都要有一個多人支持既替代方案架

現時

咁取消嗰35席
係點樣直選選出嚟呢？
直選都可以好多玩法

最簡單，用番現有地區直選
即係每區名額加一倍
照比例代表制？

哩一個方法最大問題
係就算實行咗民主本土過半機會都唔穩
因為6成支持度
比例代表制下同一區越多人選
越浪費票
過唔過半係睇尾幾席配得準唔準
配票能力成為關鍵
而哩樣民主本土係輸哂

其實如果全部都地區直選
應該所有選區拆細先合理
但哩樣立法會得番7個月冇可能夠時間傾掂

另外，定係另外35席係全港投票呢？
簡單多數咁計票？

咁然後係咪取消分組點票
以後議案全部簡單過半？

政改當年諮詢都三個月
係已經有完整方案去諮詢
然後先立法會傾
最後搞咗年幾

如果想夾政府做野
應該係民間自己諮詢推一個多數人支持、有細節實際可行既方案出嚟
然後叫立法會議員提出放上大會先有機會
大佬你都要有議案投票先有改到架

而唔係間單空泛地說服人支持普選
咁太政治性，結果都係黃藍分裂
最緊要係遊說完冇實際方案
都只係鳩做冇野執行到

推 引人討論先

1.11 全城連儂日
我要見返撕一貼千嘅牆！
1.12 愛丁堡

*不捉鬼
*屌狗睇時機

黃店賀年食品

樓上：
賀年野有更新版

同埋仲有和你宵
至少大埔觀塘有

其實好似新九組變住個人票先得唔得
定好似台灣咁用政黨票

選舉制度大學問嚟
我都知得好少
個人睇法：
1. 參考外國，某種既上下議院應該保留
2. 可以一部分議席係全港簡單大數直選嚟
當上議院
唔需要一半
1/4議席都夠

留啲議席俾啲全港有知名度既名人做（而唔只係地區工作既人）係合理既平衡

全部地區議席既話變咗坐大民建聯工聯會
民主本土都未必有咁多夠料既人打咁多地區戰

開放功能組別已經夠做
全體工會化 人人有票投返自己行業
根據行業人數 調整議席
走公司票 走社團票

你做到咁已經有成效

咁即係邊30 /35個行業？
（要唔要區議會嗰5個？）
每個行業既投票資格？

咁其實只係跟現有功能組別分法
剔走漁農嗰啊啲
加其他行業
但問題點啱啱派到差唔多每人都有兩票
但好多行全行都唔夠一席既點算

改返做個人票直選 唔係公司票

只要係行業內都可以投 登記時用員工合約等公司證明文件作實職業 每人每選年只可以報一次職業

取消比例代表制
地區議席兩倍

都得
但都係要揾有識之士計吓數
提出邊30個行業嚟取代

如果用番現時分法加一倍議席
再變簡單多數
其實風險好大

得罪講句
改玩法既實際目標之一係奪權
改完都輸，改嚟做乜

我地係要真普選 唔係要諗點比民主派羸 你係咪爭緊民主自由?
睇晒你講啲野你似係諗緊方法點比民主派羸

爭取真普選無包生仔 台灣都有韓國魚出黎選 之後就係要靠人民智慧 呢個先係真普選意義

首先
區議會議席‘非建制派’議席
過半係素人攞
我相信立法會係有類似情況

我目標係民主+本土過半

同埋你要知道
選民同一preference下，不同選舉方式係可以出唔同結果（嗰啲乜鳩阿羅定律）
哩個世界冇絕對客觀公正既制度

全部地區票 或 上面巴打話用行業界定
兩個制度都係’民主‘
但出嚟結果肯撚定好唔同

如果唔考慮哩啲分別
係好愚蠢

漁農界金融界一定要取消，前者香港得個幾個漁夫竟然可以有一席，後者係持牌銀行每間一票

對 抗 極 權 睇 LAIBACH
2020.1.22
對 抗 極 權 睇 LAIBACH
2020.1.22
對 抗 極 權 睇 LAIBACH
2020.1.22
對 抗 極 權 睇 LAIBACH
2020.1.22

我無反對唔同選舉方式選出黎有唔同結果 討論用咩取代功能組別係無問題
見你兩次搬民主本土唔岩玩黎做理由 而唔係考慮認受性 參考唔同國家議會制度好壞黎講 想講清楚我地唔係想搞一個必羸既遊戲 而係公平既遊戲

留啲議席俾啲全港有知名度既名人做（而唔只係地區工作既人）係合理既平衡
邊個揀呢啲名人 聽落都係好似功能組別 只係少左席位咁解

用行業 定 職業 去分類 其實都好頭痕

好簡單 美心前線後生仔員工同美心膠層都同一行業 但想法應該都幾相反

認同，砌個民主黨易贏嘅選舉制度同中共砌功能組別有咩分別

比例代表制要配票 如果簡單擴大功能組別變直選 保皇黨真係多謝曬你

我明你意思
但哩個世界可以有多種‘公平’既選舉
而可以出好唔同既結果

唔同
哩個等同超區
功能組別係特定某啲人先投得

比例代表制都有好多種，做下功課先好冇?

係
我覺得好多人不言自明地假設普選—》橫掃選舉—〉光復
但邊有咁簡單

分區再分細啲得唔得?
港島再分港島中西/港島南/港島東
九龍分 九西/九中/九東
新界分新東/新北/新西
總分區已經有9個分區
每區6至7席 已經做到70席

乜野既選法叫民主黨易贏（而唔係本土）？
例子？

都得
但實際點劃

我哩個post主旨係
1）2020要做到普選係好低可能
因為時間唔夠
但，照做都有一定既戰略價值
2）如果想成功
必須民間自發取代政府研究+諮詢既時間

可以出到一個可行而有一定既方案
可以放上立法會討論既
而唔係概念性咁鳩噏

唔識
等你賜教

超區都好啲 以為又係小圈子手指指就揀左出黎

好老實 依刻要土共放棄功能既機會或動機係零 美帝制裁都咁話
因為一放棄就變相全直選 泛民得票率高唔界票下必然拎到更多議席 變相土共失去立會法控制權 港共即刻崩潰

所以2020年一定要入侵功能組別 令到非保皇陣營令到最少34席控制立會 咁土共先會甘願放棄已經無作用功能組別去政改

你知我知冇用
因為熱狗spin緊一係爭取2020普選一係唔選
其實目的只係搭個棚到時叫人白票
但其實認真爭取，揾共識方案
都係有價值既

突發！熱狗派竟然提出實際行動建議！？

等於隔離post

【香港2020設立立法會普選】正式成為美國法律，點解無人提？立即整次遊行向美國領事及國會提交2020普選立法會細節啊！！

而家暫時好似得叫春、念力、祈禱、打飛機4招。

記住就算有plan，都要立法會夠票先過到。

STV 係其中一個做法

真係全民共識有一個plan
都可以有價值協助爭取既
不過‘全民’要包埋類似田二少，侯志強既人支持
全社會7-8成人支持先成事

寸土必爭先係2020年要做既事
白票撚放棄功能組別只會繼續送資源比對方

當我地令功能組別對土共失去價值時 就係土共政改之日

當逼到港共再政改時 自然會夠票通過 方案都唔洗自己操勞
保皇黨唔會付上否決政改既罪名

都好似可行

推

黨共玩比例代表制，係要確保少數派可以當選。

1991 年第一次立法會直選，玩雙議席雙票制，每人投兩票，每區選兩個人，本來打算民主 & 少數派可以分餅仔，點知港同盟（民主黨前身）幾乎贏曬直選咁濟。95 年選舉更加唔駛講，選區再拆細，變單議席單票制，加埋新九組，激到大陸跳起，結果就一下取消 97 直通車，然後再逼使 00 直選要用比例代表制，如果改翻以前咁，2020 立會選舉（或者咁講，任何一屆立法會直選），少數派嘅議席會變 0。

所以係今日黨共依然要死咬 proportional representation。假如成個大社會或者政治格局唔變，就算邊個做特首，成個政治組成都係同依家一樣咁上下。

個人意見，係理想中，參考英國大選 & 台灣立委選舉或者係比較好嘅做法。大多數嘅議席都透過單議席單票制產生，然後再加政黨票選出一部分議員，確保唔同陣營嘅 representation & presence。

不過台灣嘅政黨票都有啲問題，譬如當選門檻係 5% 政黨票，依家時代力量正正係當選門檻邊緣，可能一席不分區都無，仲未計唔同黨嘅不分區名單都有一班奇奇怪怪具爭議性嘅人。假如將情況搬翻香港，民主陣營光譜咁闊，同樣都會好難整合，譬如眾志排林朗彥上安全名單，你又會點睇？對家少數派就唔同啦，佢哋眼中得議席同數字，整合話咁易，咁樣又會唔會失去改革嘅原意呢？

最後，英國 / 美國上下議院，我個人唔太建議。。。上下級議會好多時候都係因為幾百年前投票權利未普及，來自特定 social strata 嘅利益同代表係政制開放嘅時候，需要透過一個比較高級別嘅架構去維護。。。香港假如成功爭取民主，點睇都係走向公平參與呢個方向比較好。。。

推認真討論

Push

我會覺得可以學台灣 撥部份議席做不分區政黨票 5%就攞一席 再分配 壞處係對大黨有利 不過全世界多數民主體制都有類似制度

擴充至 100 席
30席不分區全港性政黨票 (夠5%可確保席位)
地區直選可以劃分成大區同小區
大區係依家咁 5個地區嘅大選區
維持現有35席 按人口分配席次
淨低35席就係每個小區 (18區) 各選兩席，離島只佔一席
唔係雙議席雙票 而係將一個區分做兩個細區
學美國參議院玩法 唔理你幾多人 都係每個州兩席

咁直接用番18區嚟分好過啦

功能組別由區議員間選

35個超區議席
其實都有得諗，本身直選果35席不變，另外功能組別變全部超區，分18區直選，市民係自己大區嘅區議員入面投票入立法會
如果要今年成功改革選舉制度，我覺得最關鍵係唔可以太大工程，唔係一定趕唔切，利用番區議會選民資料就最簡單，不過我諗個問題係未必咁多區議員有意兼任立法會議員

最少要加大

其實最簡單，可以2020行到就係直接議席翻倍。但如果係一個好既制度，應該分開35/35，玩混合選舉制。

35席用現行比例代表制
35席用單議席單票制，分35區
可兼顧小黨派和大黨派

新九組玩法其實不是普選，不用改基本法附件都做到，所以這是當中央不允許，而香港過半議席由立法會擁有時才去提出。

Agreed
台灣模式
但2020太複雜不可行

借位

所羅門吹曬風簽呢個聯署都無人理

多謝手足

參照1991直選

想盡早全民直選派認為此po合理
推推
聽日brainstorm

暫時好似係得咁最好

你自己傾啫關乜事
Btw你唔提埋美國旗怕會有人get唔到

比例代表制本身唔適合香港， 佢本身已經確保皇狗唔會大敗

要全面普選嘅話，立法會改做72席
地區直選分做36區 (18區再分)，單議席單票制
另外36席全港不分區比例代表制

1. 香港咁嘅人口，立法會根本唔應該得70席。新加坡得560萬人國會都有101席，香港740萬人口立法會起碼要有120席。

2. 分區60席：每區用Single Transferable Vote (席數按人口比例分配)，選區如下：
中西區 + 灣仔 + 南區 6席
東區 5席
油尖旺 + 深水埗 6席
九龍城 + 黃大仙 7席
觀塘 5席
荃灣 + 葵青 7席
離島 + 屯門 + 元朗 10席
北區 + 大埔 5席
沙田 + 西貢 9席
不分區60席：政黨名單出選，得票不過5%得0席，其他名單按得票比例分配議席。

咪講左區議會改下議院，上議院由區議員建議後直選。特首改名首相，首相直選。取回基本法釋法權同修改權。

初步方案：

完全冇答到嗰一半係點分區定行業投出嚟

爆左字數

1. 區議會本身已有好煩重既地區工作
同埋幾百人點開會

2. 原來既直選議席都要區議員提名？
咁係倒退

梗係單議席單票制

又無話只可推薦一個

咁已經毫無必要地將參選門檻大幅提升
本土派入閘機會大跌

STV 唔算係比例代表制
我自己覺得蘇格蘭同威爾斯議會既附帶議席制好啲

美國參議院係用黎保障人口少既州份利益，參議員都係民選
英國上議院無權架

咁樣可以整個兩黨制出黎
ensure 泛民:本土 50%:50%

我地可以咁樣玩，一人一半
本土派(保守黨)
泛民主派(進步黨)
之後香港就可以變成進步黨同保守黨既兩黨制，共產黨被邊緣化

唔需要
首先點解一定係一半半
本土過半唔得？
其次冇人保證到年年民主+本土可以區選過半
有一屆失手咪乜都輸哂

立法會依家提名機制冇問題唔使改

留意番份野包埋修憲

咁係做大台
埋到堆先可以參選
唔需要自我限制加大提名權
咁同831既精神一樣

一樣還一樣
修乜柒都唔可以限制提名

無限制民主派同本土派提名，反而係獻世派因為區會議席少被限制

呢個只係初步plan,唔滿意之後再改

推推

呢個問題我帶出過好多次
不過都係無乜人會討論落去
就只係keep 住嗌取消功能組別

我個人其實係傾向更改功能組別就選擇方法
多於取消功能組別

其實我地可以見到
選民基礎認受性足夠嘅組別其實我地係有勝算的
而且喺議事過程的確需要有能代表唔同界別嘅人發聲

。。㩒錯
推返5個po

有參議院，有眾議院。咁樣可以整埋兩黨制出黎

取消公司票+啲組別劃分要公平啲

你整個兩黨制咪可以整走中共囉

哩個只係今屆係咁
冇人包以後

臨選舉前半年先改玩法已經係政治上好有問題
如果你諗住因爲今年區選大勝
所以改撚到對家參唔到選
一來極度幼稚過撚到咩
二來你同第三世界啲獨裁者手段有乜分別

你哩個只係今年有效
冇人包到以後區選必然大勝
其他上面講咗

你根本係短視到只諗下屆選舉結果
完全唔諗過唔過到
咁既制度長遠work 唔work
開個咁既先例係咪好事

之後整條去共產主義法，對家就無得選了

支持共產主義犯法咩？
可以係dq理由咩？
基本法聯合聲明國際人權法保障？
因為抗爭者上咗位
所以哩啲就全部變咗唔使跟？

你當支共瞓撚咗梗係乜都做到啦

你保障共產黨自由？咁我地既自由唔洗保障？

😡

你係咪short左?
中共49以來官方數字殺左八千萬人，無數嬰兒被強制墮胎。你見唔到？
你覺得無問題既，咁你既眼中六四屠殺都係無問題。

容許有人相信（廣義）共產主義不等於不保護香港人
大把左翼都信/討論共產主義理論
你講緊既係幾十年前國民黨路線
結果係輸哂

更莫講話係0實行機會

哩啲叫暴政，同信乜主義冇關
香港幾十年内左中右思想都可以討論
有乜問題
英美國家一樣容許討論共產主義
有乜問題

89年系列既波羅的海三小國同波蘭都消滅左共產主義啦!

所以果時泛民牽頭果個真普聯其實係提過立會普選分比例代表+單議席單票2種選法,類似台灣/日本果種,但係果時好多人只係掛住拗特首選舉有冇公民提名所以冇咩人理到
不過中共擺明係想好似宜家咁保留功能組別,頂多多返d超區議席就當係普選左,所以d激進派先一直反對2012年個政改方案

問題係出在人大呀DLLM

我知人大831否決左2016/2020年立會普選
但我只係想話比樓主聽其實一早就立會普選方案

咁點？歐洲美國香港一直容許人相信、討論任何主義
有乜問題？
仲有你點界定共產主義？
換咗個名，你點分？

如果不支持民主自由就唔俾從政
閣下都冇資格

係0708雙普選呀dllm

兩邊都係地區劃分？
有冇detail/source?

唔比參選唔等於唔比討論ok?

係,所以最大敵人根本係中共

咁你同支共今日dq陳浩天等有乜撚野分別
仲有，你點界定一個人支持共產主義？
學今日政府咁玩文字獄？

所以要釋法權同修改權呀。

香港獨立 唯一出路

你只有兩個選擇：
共產主義
民主自由

 全面普選立法會所有議席，廢除所有功能組別議席。
 35 席以單議席單票制選出，以約 350 萬名選民推算，平均每個選區約有 10 萬名選民。
 35 席以不分區比例代表制選出，採用抗特法1計票；以約 350 萬名選民及 50%的投票率推算，約 5 萬票可穩奪一席。

對共產黨仁慈 即對自己與自己的後代殘忍

孫中山當年搞聯俄容共，你又要搞多次？

民主自由包括無篩選既選舉
包括容許相信不同政治立場既人參選

共產或左翼思想
同中共係兩樣野
今日國際上支持香港既政客
大撚把係左膠

宣揚專制極權就係對民主自由既最大威脅

我冇咁講
一個人通敵，有效忠問題
當然唔俾選
但政治立場左定右
係另一樣野

你點撚樣界定咩係共產主義先

共產/左翼思想本身係反極權
唔好再混淆中共 同 共產/左翼思想

所以咪要有去共產主義法明確界定共產主義同其他專制獨裁既行為囉。

大家幫下手

黃之鋒同泛民本身都係支持法西斯既大中華民族主義，話緊你呀泛民打手

其實唔可以係諗制度果陣淨係諗己方有無可能拎到過半

應該諗晒不同聲音有無得反映出黎，好多地方都有minority 既議席，以免無左呢d 聲音

所以，最好其實應該係咁：

1. 取消分組點票
2. 增加1~2個少數族群席位
3. 合併所有功能組議席，至得番10個以內，全部係行業個人票
4. 5個係不分區直選
4. 5x 個係分五區直選，比例代表制，令拎到唔同比例票數既派別都有機會入到去

btw, 如果係公平既選舉 都贏唔到建制派，咁抵輸啦

本身公平選舉就可以贏到親共派

嘥氣啦
反對資本主義
反對地產霸權
算唔算共產主義？

老燽支持全民派錢
擺明共產喎？

更莫講
真係共諜既長年扮右有幾難
你睇柯p,689

你用左定右嚟分簡單講等於依家既捉鬼
結果係點有眼睇

其實係應該立反滲透法
哩樣我支持

喺你心目中既‘反共產法’吓
係咪成個飯民+gphone都應該唔俾選？

波蘭有去共產主義法，可以參考

泛民支持一國兩制同聯合聲明架，根本就係維穩。
咪扮盲啦

我地獨派係要有主權既永久自由

你可公人諗吓捉唔捉到柯p,韓國魚或參選前689

仲有哩個係成立搶立法會後先可能

咁點搶到先

要求用區議會取代嗰35個直選立法會議員議席
再控制埋另外35個既提名權
簡單講，就係因為見到區選大勝
所以改到個制度將區議會權力控制埋立法會

用吓腦就知冇可能
甚至外國都冇可能支持咁粗暴手法manipulate

支持聯合聲明有乜問題？
我支持喎

英美政府都支持
有乜問題？
都係維穩？

當年肥彭咪示範過咯

你覺得英美政府有心幫你？
英國話一國兩制運作良好呀，訓撚左幾耐？
美國主流社會支持緊獨立呀，美國政府做緊咩呀？你又係訓撚左啦。

冇英美支持你點改到選舉制度？
仲要ff改到咁

你覺得英美冇心幫你又搞聯署？

全世界第一個要求2020雙普選既聯署上線啦

搞聯署係用民意挾美國政府做野

35 席 不分區全港政黨／聯盟以比例代表制選出
另外35 席跟返而家五區 新西加一席 或者拆新界西北 西南
又或者 將而家五區嘅35 席 變成雙議席雙票制 全港十八區拆成十八個選區 每區兩席 共36 席
留意番 冇人話一定要fix死35+35

你改到基本法先講啦，根本一日人大有基本法既釋法權同修改權都唔會有真普選。

1. 佢既方案點都可行過你既‘區議會取代立法會一半議席’一百倍喎

2. 改到較公平玩法—》立法會佔多數甚至2/3–〉改基本法

哩個同你講既有分別？
你話攞番釋法權、修‘反共法’唔需要控制立法會咩？

我冇話過我哋一定改到基本法而家拋磚引玉啫

你唔滿意既咪有果普選日再改囉，而家又唔係唔比你改。
你唔滿意唔代表其他人唔滿意架嘛

我係問可行性問題
你取消35個立法會議席，用區議會取代
會干涉幾多法律
有冇可能做到
咁既方向點爭取人支持

（傳百度赴港上市）睇來百度要來香港上市了，中央想要懲罰香港，發展澳門，點幫中央
中央說不需要香港，要發展澳門金融業，但好似中央忘記左要懲罰香港，就唔應該有大陸公司再來香港上市。
作為愛國的人民，可以點幫中央達成心願。
請幫手推
唔係勇武先係做實事，連登太多五毛想推人去死。

兩黨制、兩院制、制憲權、修憲權、憲法解釋權、立法權
由附屬地區變成共和立憲喎，真係唔要？

結果ff到點美好邊個唔識
問題點實踐

你要求一半議員支持立法炒鳩自己個位
飯民全部支持都唔會夠票
你覺得有可能？
立法會點坐幾百人
區議員啲會同立法會啲會撞哂期
點開會

臨選舉前咁樣manipulate 選舉制度
忽然取消一半議席
另外一半要篩選
外國點支持

內外都冇支持
你點實行

修憲權 解釋權 建議撥歸立法會
而區議會可以改名做市議會 因為佢權力有如市政局一樣大 直接廢除康文署 民政事務局 改為民政辦公室 執行市議會決定
至於兩院制 我哋唔使一定照抄美英制度 立法會 同 市議會 已經足夠 可以發展成為我哋嘅兩院制
呢啲安排以商討 公投取決 保護創制權

之後可以加多個市議會，因為爆左位寫唔到落去

initial plan唔好要求咁高啦

如果2020年立法會點改呢 五區35席 不分區 唔使係超區咁 選35席

改做18既倍數，可以有18區投。

STV 都唔係比例代表咁仲有咩可以係

未必咁多區議員有意兼任立法會議員？你真係諗多咗啦

你識唔識政治？

全港不分區
功能組別一定要取消,它令不同職業的人有不同分量話語權,不能算是普及而「平等」的選舉

你咁緊張做乜？你支持共產主義？

共產主義衍生暴政。

人大831冇否決2020年立法會普選。

有分別。

你就真係唔好再混淆共產主義同左翼思想啦。

寬容悖論，共狗嘅政治立場就係消滅其他不同政治立場既人。

蘇共又係反極權？笑撚咗。

觀乎歷史上歐亞各共產政權，通通都係極權統治，絕對唔係中共一個嘅問題
要搞清楚共產主義嘅本質除咗左之外仲有極端
共產同納粹一左一右，但共通點就係極端
今日係西方主流社會納粹成為一個貶義詞，美國共和黨作為右翼，都唔代表支持納粹同種族主義，至少唔會夠膽大大聲講出嚟，反而左翼就會用納粹標籤嚟貶損右翼政治人物
共產主義都差唔多，東歐嘅共產史同依家中國同北韓嘅人權狀況西方社會有眼睇，某左翼人士係共產通常都係由對家嘅人講出嚟

btw,
以前分左右係叫左右派，分法純粹就係親中共同反中共，親英同親國民黨嘅都叫右派
但依家會叫左右翼，分法大致上係跟西方
左派同左翼有約定俗成嘅分別，要分得好清，依家少咗人用左派左仔形容工聯會之流，但唔係冇，如果泛民比人叫做左派/左仔分分鐘仲嬲過被叫左膠

不過反共產主義法即係思想審查，即使係反民主思想，係民主制度下都應該一樣有參選權，由支持民主嘅人民用選票DQ佢
同埋香港仲係中共統治下，淨番幾個月就立法會選舉，講咩反共產主義法哂鳩氣啦